強國光頭男東京地鐵超吵！日男難忍上前勸 竟被辱打巴掌「一直瞪」

記者董美琪／綜合報導

知名插畫家謝立聖日前在「謝立聖插畫」粉絲團PO文表示，自己在東京直擊這一幕，只見大陸人坐電車吵鬧，日本人上前制止，竟然遭對方賞巴掌。不少網友看了直言「我看到應該會忍不住衝上去揍！」

謝立聖30日下午PO文「剛剛在地鐵裡，幾個喝醉的中國人，從月台一路吵到車上，最後日本乘客受不了請他們小聲，但這個光頭男狠狠的揮了日本乘客一巴掌……還大聲嚷著『去死！我來這不能說話嗎？不能嗎？』身旁友人一邊笑一邊攔住他，還是一直很大聲大吵大鬧#笨嗽郎。」

照片中只見一群人搭有樂町線往池袋方向地鐵，站著大聲喧嘩，違反日本地鐵規定要求應降低音量，表情囂張，完全不在乎旁人觀感，喝醉的他們仗著酒意大鬧，引起網友撻伐。

謝立聖受訪時表示，當時喔他們圍在角落超大聲吵鬧，一位日本人上去請他們小聲，光頭男就揮他一巴掌，那時中國友人圍住這位「光頭」，一直笑著說別這樣。」後來謝立聖下車，因此不知道有沒有警察過去。

不過謝立聖表示「被打的日本人一直瞪光頭，感覺只要光頭再揮手就會衝上去，但光頭就如照片那樣站著對峙，之後還是依然大聲嬉笑。」

許多網友看不下去，很想到現場教訓一番「我明年去日本玩要掛一塊牌子寫『我是台灣人』」、「中立台灣人表示：台灣人也一樣啦，少在那邊嘴別人」、「希望有日本人幫忙報警」、「那日本人真可憐又倒楣」、「垃圾」。

不意外

去死！我來這不能說話嗎？不能嗎 ? 南京大屠殺又不走過來道歉?

光頭蝗

抗日

條友應該係特登架，可能之前睇過中國人係日本車廂俾人打果段新聞，
所以先係道玩野

香港人受牽連

啲中國人係唔係唔知上次打中國人嘅係蒙古人

你信唔信我行多次去享多次佢個頭？

支那人得內聯網點會知自己炒車